中環「明星街」炒過龍 霆鋒舖減租五成求客

2018年12月28日

中環「明星街」炒過龍
霆鋒舖減租五成求客

謝霆鋒的擺花街28號舖（箭嘴示）今年1月以8.5萬元月租轉租予洋酒店，租金大減45%，回報僅得1.1厘。資料圖片

【本報訊】中環區是另一個外國連鎖品牌喜歡插旗地方。最經典乃2011年底，美國服裝品牌A&F以700萬元月租、踢走盤踞十七年的華服店上海灘，承租中環畢打街開設旗艦店，開幕時風頭一時無兩。

Zara翌年以近1,100萬元月租，搶奪皇后大道中68號連卡佛大廈地舖，較上手租客H&M月租500萬元貴逾一倍。二線擺花街當年亦因為名人效應「響朵」，2012年謝霆鋒、古巨基、賭王四太梁安琪等相繼高價掃貨，擺花街變身「明星街」，一條街仔年內成交額高逾9億元。

相關新聞：羅素街曾叱咤全球業界︰銅鑼灣會越嚟越衰

前A&F天價舖減租57%

不過，「明星街」今日已變成重災區，盛匯商舖基金管理行政總裁李根興指「當時根本炒到過晒龍！擺花街本身係斜路，近幾年又不斷整路，搞到條街冇晒人流，租金點可能撐得住呢？」以謝霆鋒的28號舖為例，今年1月以8.5萬元月租轉租予洋酒店，租金大減45%，以舖價9,120萬計，回報僅得1.1厘，少過放在銀行做定期。隔鄰同樣由他持有的26號舖，2013年月租高達20萬元，3年後由首飾店以10萬元承租，但營業約一年就退租。

明星街失守，一線街道「災情」十分嚴重，A&F因生意遠遜預期，寧賠1.25億元予業主解約，走為上着。早前傳獲外國藝廊以300萬元洽租，如成事租金亦要大減57%。另外，皇后大道中陸佑行複式舖位，原由Zara旗下品牌Massimo Dutti 以月租350萬元承租，捱足六年終於約滿，新租客東方表行以190萬元頂替，租金大減42%。

■記者吳宛盈

上一則
上一則
羅素街曾叱咤全球 業界︰銅鑼灣會越嚟越衰

下一則
下一則
律政司六大指引剝鄭若驊棚牙 放生梁振英擺明違背政策法律界圍剿

羅素街曾叱咤全球業界︰銅鑼灣會越嚟越衰
150呎租金32.8萬 旺角食店膺舖王最貴呎租6年插水75%

1.1

樓市大下跌

咁細間鋪點做酒店？

洋酒店呀

唔計

咪即係洋人嘅酒店囉

洋酒, 店呀

∞
[洋酒] + [店] = 洋酒店

香港經濟衰退
高消費人士開始減少

早幾年有租戶屌謝生租唔出都唔減租

跌得幾多丫

用間鋪借左銀行錢
點會咁易減

chef lemon唔只簡老婆叻 投資都咁叻

On9痢狗

冇可能啦香港有錢人多到數唔哂

連登仔fg都5萬啦

好多現金出糧既工搵埋搵埋都3萬啦

做小生意求其做下數，做到變蝕又可以避稅

老闆人工出畀自己1萬又唔洗交稅

柒到喊

如果擺成億做定期係咪可以同間銀行叫高啲個息呢

鋪位都跌

銀行做緊2.5

10億可唔可以2.6
好奇

笑到仆街

好撚弱智呀屌

洋酒店正常係細過大酒店

1100萬租即係每1分鐘就要賣3件衫先回到本
痴撚線

馬檻賣馬

今次居然唔關佔中事

貧富懸殊咁嚴重唔係冇原因
一個月坐係到就有成千萬洗

呢個所謂CEO 9up乜春

擺花街係撚斜路？

斜果條係威靈頓街啊on9

識佢既唔該同佢講聲佢柒左啦！

所以要賣包賺翻d錢

抵撚死 收租咁過癮？

10 億買美債啦...2年美債2.54%

根本租金高峰時期都係好貴, 講真以而家呢個租金都仲係好貴. 香港人消費能力又差 ( 可以消費嘅都出外國 )

之前九龍公園地下城又唔知變成點.

通常可以同銀行慢慢傾
特別係中資銀行

話時話 外國藝廊以300萬元洽租, 都仲係高過 2011年原本 200萬 50%.

講到好似好慘咁, 佢宜家呢個價錢跌到一半仲得.

on9 宜家就識放風話得1.1厘好撚慘
唔講下之前食左幾撚多呀 仆街
你班仆街加到穿撚左天花板到無人租係你地自己攞黎架

每個月用一層樓比租

擺花街係斜路黎

收皮啦

我每星期有45個鐘係呢條街上面

斜你老母西咩

擺花街（英語：Lyndhurst Terrace）是香港島中西區中環的一條道路。它建於中環南部一段斜坡上，連接荷李活道及威靈頓街與砵典乍街交界處，並在結志街、閣麟街與中環至半山自動扶梯系統十字交界。

小朋友剩識讀死書

用你對死人腳去行下先講啦

再唔係用你對死人眼望下個google map街景

屌你都費事

擺花街是一條短街，建於斜坡上，因此其英文名稱不叫「Street」，而是「Terrace」，即是「斜坡上的平地」

係啊啲新聞同書都話六四都冇死過人架

繼續用你啲dse水準係社會生活啦